中國最強「手機牆」，4個月騙1200萬元

在近年手機的快速發展下，網絡時代走進了流量時代，流量已經成為了獲利的渠道之一，有人就對此動起了邪念。

最近在中國公安部「淨網2019」專項行動部署下，北京警方在廣東警方的配合下打擊一個利用電腦軟件控制大量手機虛擬下載安裝 App 產品騙取推廣費的犯罪團伙。

網上來源圖片
這件事件要從去年7月開始說起，當時北京海淀警方接到了一家網絡公司的報案，稱在和某推廣公司簽署推廣協議並交納推廣費用後，出現了推廣的 APP 下載安裝量與實際的使用情況存在天差地別，懷疑推廣公司存在詐騙行為便報案。

經過北京海淀警方專案組的調查，發現了推廣公司在接到項目之後，會找到渠道推廣商，而推廣商會在找小公司，進行虛構達到 APP 下載安裝量，騙取推廣費。

網上來源圖片
在抓捕活動中，警方在汕頭的一家涉案公司內控制了6名嫌疑人，看到了裝滿手機的「手機牆」，每一個手機牆上有近百部手機在通過自動程式重複著從手機 APP 市場點擊、下載並安裝運行軟件的動作。

目前該情況已經相當嚴重，在2018年海淀警方破獲的案件中，名為「重慶左岸科技公司」的企業就是通過該方法在短短4個月時間「刷單」騙走1200餘萬元。

對嚴重影響社會已經網絡健康環境的行為，中國需要加快法治和信用環境建設。不能讓這些企業去不計手段、成本地算虛假流量來騙取金錢。

中国人真係世界第一